\begin{aufgabe}{Übersetzungen II}
Übersetze folgende Aussagen in mathematische Formelsprache.
\emph{Beispiel:} "`Hunde, die bellen, beißen nicht."' übersetzt zu: "`$\forall$ Hunde $H$: ($H$ bellt $\Rightarrow$ $H$ beißt nicht)."'

\begin{enumerate}
\item Was Hänschen nicht lernt, lernt Hans nimmermehr.
\item Der dümmste Bauer hat die dicksten Kartoffeln.
\item Jede positive rationale Zahl ist das Quadrat irgendeiner rationalen Zahl.
\item Jede rationale Zahl ist das Quadrat von höchstens einer positiven, rationalen Zahl.
\item Es gibt eine kleinste rationale Zahl, deren Quadrat mindestens 2 ist.
\end{enumerate}

Bestimme anschließend für jede der übersetzten Aussagen ihre Negation. Welche
der letzten drei Aussagen sind wahr, welche falsch?
\end{aufgabe}
